# Документация по проекту "Appfox"

Данная документация нужна для общего понимания структуры и архитектуры проекта **"Appfox"**.

---

## **Содержание**

1. [**Общие положения**](#markdown-header-common)
	- [Структура плагинов проекта **Appfox**](#markdown-header-plugins)
	- [Структура сцен  проекта **Appfox**](#markdown-header-scenes)
	- [Структура скриптов проекта **Appfox**](#markdown-header-scripts)
2. [**Общее построение игровых сцен**](#markdown-header-common-scenes)
	- [Игровая сцена **"Main menu"**](#markdown-header-main-menu)
	- [Игровая сцена **"Game Work Desk"**](#markdown-header-game-work-desk)
	- [Игровая сцена **"Game Settings"**](#markdown-header-game-settings)
3. [**Описание общих механизмов**](#markdown-header-common-mechanism)
	- [Описание структуры механизма навигации между панелями в пределах одной сцены](#markdown-header-nav-mechanism)
		- [Подробное описание работы компонента **Main Controller**](#markdown-header-main-controller)
	- [Описание структуры механизма работы полей ввода](#markdown-header-input-system)
	- [Описание механизма генерации API запросов на сервер](#markdown-header-api)


---
 
## **Общие положения** `(common)`

При разработке **Appfox** целевая идея это было реализация архитектуры приближенная к принципам **[SOLID](https://habr.com/ru/post/208442/)**. 
Помимо этого - это простая идея разделения представления от логики, грубо говоря вынос логики из **MonoBehaviour** классов которая не касается представления.
Для этого было приняты такие основных решения как: 

1. Использовать плагин **[Zenject](https://github.com/modesttree/Zenject)** в основном для реализации паттерна **Dependency Invertion**. И внедрения компонентов с контекстами.
2. Использовать подход программирование через интерфейсы для для более гибкого проектирования и разделения шаблона от реализации.
3. Отказаться от паттерна **[Singleton](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BA%D0%B0_(%D1%88%D0%B0%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%BD_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F))** так как он вреден для динамически масштабируемого проекта.
4. Выносить логику из классов **MonoBehaviour** и создавать классы сервисы для нее.
5. Реализовать механику взаимозаменяемых компонентов в игровых сценах.
6. Реализовать механику взаимозаменяемых панелей и понятную навигацию между ними.

---

## Структура плагинов проекта **Appfox** `(plugins)`

Проект **Appfox** включает в себе такие плагины как:

1. **[Demigiant DOTween](http://dotween.demigiant.com/)** - плагин для работы с анимациями.
2. **[AppMetrica](https://appmetrica.yandex.com/)** - плагин для яндекс метрики.
3. **[FacebookSDK](https://developers.facebook.com/docs/unity/)** - плагин для для подключения логина через **Facebook**.
4. **[VkApiForMobile](https://vk.com/dev/Mobile_SDK)** - плагин для подключения логина через соц сеть **Вконтакте**.
5. **[Firebase](https://firebase.google.com/)** - плагин который используется для пуш нотификаций на телефоне.
6. **[TextMeshPro](https://assetstore.unity.com/packages/essentials/beta-projects/textmesh-pro-84126)** - плагин для работы с текстом в GUI.
7. **[Zenject](https://github.com/modesttree/Zenject)** - базовый плагин его предназначение описано выше.
8. **Simple Scroll Snap** - плагин для GUI скролла.

---

## Структура сцен  проекта **Appfox** `(scenes)`
Проект **Appfox** имеет такие сцены как:

1. **MiniGames** - Папка где расположены все сцены мини игр. 
	1. **Buildconstuction** - Сцена мини игры **"Собери конструкцию"**
	2. **CardsInLine** - Сцена мини игры **"Расставь карточки по порядку"**
	3. **ChooseRightItems** - Сцена мини игры **"Выбрать правильные элементы"**
	4. **CollectPuzzle** - Сцена мини игры **Собрать пазл"**
	5. **DrawLetter** - Сцена мини игры **"Нарисовать букву"**
	6. **DrawLine** - Сцена мини игры **"Сопоставь картинки"**
	7. **Memory** - Сцена мини игры **"Найди пары"**
	8. **MovingObjects** - Сцена мини игры **"Перемещение объектов"**
	9. **RestoreRow** - Сцена мини игры **"Собери ряд"**
2. **GameSettings** - Сцена где показывается профиль пользователя.
3. **GameWorkDesk** - Сцена где показывается главный экран с выбором уроков.
4. **MainMenu** - Сцена где показывается экран регистрации, логина и базовой настройки.
5. **MyRoom** - Сцена где показывается виртуальная комната игрока.

---

## Структура скриптов проекта **Appfox** `(scripts)`

Папка **Scripts** имеет в себе такую структуру как:

1. **Common** - папка где хранятся общие компоненты, сервисы, экшены и тд. Ее назначение хранить те вещи которые мы используем одинаково во всех сценах. Далее по подпапкам:
	1. **Actions** - Папка где хранятся экшены которые мы используем для работы панелей и окон.
	2. **Controllers** - Папка где хранятся Общие контроллеры для работы панелей и окон.
	3. **Editor** - Системная папка для хранения компонентов которые запускаются в редакторе.
	4. **Installers** - Папка для хранения инсталляторов для компонентов.
	5. **Models** - Папка для хранения моделей которыми оперируют компоненты.
	6. **Services** - Папка для хранения общих сервисов.
2. **GameSettings** - Папка где хранятся компоненты, сервисы, экшены и тд для сцены **"Профиль игрока"**. Ее назначение хранить те вещи которые касаются профиля пользователя и настроек по ученикам и подпискам.
	1. **Installers** - Папка для хранения инсталляторов для компонентов.
	2. **Popups** - Папка для хранения компонентов для окон.
	3. **Services** - Папка для хранения общих сервисов.
3. **GameWorkDesk** - Папка где хранятся компоненты, сервисы, экшены и тд для сцены **"Главный Экран"**. Ее назначение хранить то что касается сцены главного крана с неделями, уроками с просмотром содержания онного.
	1. **GameDesk** - Папка для хранения объектов которые касаются игровой области главного экрана.
	2. **GameGUI** - Папка для хранения Остального графического интерфейса.
	3. **Installers** - Папка для хранения инсталляторов для компонентов.
4. **MainMenu** - Папка где хранятся компоненты, сервисы, экшены и тд для сцены **"Главное меню"**. Ее назначение хранить то что касается сцены главного меню где происходит регистрация логин и первичная настройка.
	1. **Editor** - Системная папка для хранения компонентов которые запускаются в редакторе.
	2. **Installers** - Папка для хранения инсталляторов для компонентов.
	3. **Models** - Папка для хранения моделей которыми оперируют компоненты.
	4. **Services** - Папка для хранения общих сервисов.
	5. **ViewStates** - Папка для хранения скриптов состояний для сцены **"Главное меню"**. 
5. **MiniGames** - Папка где хранятся все мини игры которые раскиданы в подпапки.
6. **Untils** - Папка где хранятся общие вспомогательные компоненты.

---

## **Общее построение игровых сцен** `(common-scenes)`

Далее рассмотрим общее построение сцен. Любая сцена должна иметь такие гейм объекты как:

1. **SceneContext** - Объект для инициализации основных инсталляторов. Он формирует общий контекст для всей сцены.
2. **MainController** - Ведущий инсталер нужен для того чтоб инициалазировать стартовое окно и другие механизмы которые нужны при запуске сцены.
3. **AppMetrica** - Компонент для работы плагина **"Яндекс"** метрики.
4. **PopUpService** - Наш компонент для работы всплывающих окон.

Далее рассмотрим каждую сцену по отдельности.

---

## Игровая сцена **"Main menu"**

Игровая сцена **"Main menu"** помимо тех компонентов что указаны в общих сценах и стандартных типа камеры канваса и тд, также есть такие компоненты как:

1. **VkApi** - Компонет для работы плагина для работы логина в соц сеть **"Вконтакте"**
2. **Canvas/Scenes** - Родительский компонент где находятся все основные рабочие экраны.
	1. **SplashScreen** - Родительский компонент где хранятся экраны заглушек и лого.
	2. **AuthorizationScreen** - Родительский компонент где хранятся экраны авторизации.
	3. **TutorialsScreen** - Родительский компонент где хранятся экраны прохождения обучения.
	4. **RegistrationsScreen** - Родительский компонент где хранятся экраны регистрации.
3. **Canvas/Popups** - Родительский компонент где находятся все экраны всплывающих окон.

---

## Игровая сцена **"Game Work Desk"**
	
Игровая сцена **"Game Work Desk"** помимо тех компонентов что указаны в общих сценах и стандартных типа камеры канваса и тд, также есть такие компоненты как:

1. **GameDesk/RootLessons** - Родительский компонент который хранит игровые сцены с недельными уроками
	1. **Month/WeekLessons** - Панель где хранятся текущие недельные уроки
		- **Content/CategoryItem** - Элемент который хранит текущую категорию уроков. Имеет несколько фонов и ставит нужный в зависимости от настроек.
2. **GameGUI/GUI** - Родительский компонент который хранит графический игровой сцены.
	1. **Content/Header** - Родительский компонент где хранятся графические компоненты для "Шапки" игровой сцены.
	2. **Content/Footer** - Родительский компонент где хранятся графические компоненты для "Подвала" игровой сцены.
3. **GameGUI/Popups** - Родительский компонент где хранятся все всплывающие окна. 

---

## Игровая сцена **"Game Settings"** 

Игровая сцена **"Game Settings"** помимо тех компонентов что указаны в общих сценах и стандартных типа камеры канваса и тд, также есть такие компоненты как:

1. **GameSettings/Header** - Родительский компонент где хранятся графические компоненты для "Шапки" игровой сцены.
2. **GameSetting/Content/Profile** - Панель общих настроек профиля.
3. **GameSetting/Content/Students** - Панель настроек учеников.
4. **GameSetting/Content/Tariffs** - Панель настроек тарифов.
5. **GameSetting/Popups** - Родительский компонент который хранит все всплывающие окна текущей сцены.

---

## **Описание общих механизмов** `(common-mechanism)`

Далее опишем общие и вспомогательные механизмы общего назначения.

---

## Описание структуры механизма навигации между панелями в пределах одной сцены `(nav-mechanism)`

Рассмотрим структуру механизма навигации между панелями. Она разработана для того чтобы можно было легко настраивать и инициализировать GUI панели приложения, чтоб это мог сделать любой человек без редактирования кода. 
Для создания панели нужно создать пустой корневой игровой объект в сцене, главное чтоб он был дочерним от **"Canvas"** объекта. В корневом объекте панели должны быть такие компоненты как:

1. **Game Object Context** - Компонент из плагина **"Zenject"**. Нужен для создания локального контекста чтобы все остальные вспомогательные скрипты имели единый контекст с сервисами.
2. **Panel Installer** - Компонент который наследует **MonoInstaller** из плагина **"Zenject"**. Нужен для инициализации всех сервисов в данном контексте. Чтобы работал его нужно добавить в поле **"Mono Instalers"** предыдущего компонента **Game Object Context**.
3. **Panel Controller** либо компонент который его наследует - Является компонентом который выполняет основные действия для навигации между панелями. Имеет такие функции как:
	1. **SwitchPanel** - функция принимает объект **Panel Controller** который нужно показать. По сути скрываете текущий и показывает указанный **Panel Controller**.
	2. **ShowPanel** - функция принимает объект **Panel Controller** который нужно показать и показывает его.
	3. **ShowSelf** - показывает себя если панель скрыта.
	4. **LeavePanel** - скрывает себя.
	5. **GoBack** - показывает предыдущую панель а себя скрывает.
	
Далее нужно создать дочерний объект контейнер в котором будут находится все остальные компоненты панели, какие они будут это уже зависит от задач какие вы себе ставите на работу этой панели. Например это может быть простая форма логина или же что то другое. 
Сам этот контейнер нужен для того чтоб мы могли им манипулировать находящимся внутри контентом, скрывать либо открывать с нужными нам анимациями и тд. Например:

1. **Hide Action Fabe Out** - Анимация скрытия панели (используется по умолчанию). Для ее работы нужен компонент **Canvas Group**.
2. **Show Action Fade In** - Анимация раскрытия панели (используется по умолчанию). Для ее работы нужен компонент **Canvas Group**.
3. **Runtime Timer** - Экшн который используется для отложенного вызова на период заданный в настройках.
	
Это основные компоненты для работы панели. Далее по назначению добавляются другие скрипты и логика. Переключение панелей навешивается на события нажатия кнопок или других графических компонентов. 
Выбирается корневой компонент **Panel Controller** а далее выбирается одна из его функций. Это делается через стандартный механизм навешивания ивентов в редакторе **Unity**.

---

### Подробное описание работы компонента [**Main Controller**](#markdown-header-common-scenes)

Рассмотрим более подробно компонент **MainController** - он нужен для хранения инициализации навигации между панелями. Он имеет такие поля как:

1. **SceneEnum** - Выпадающий список в котором нужно выбрать текущую сцену по умолчанию стоит **None**. При выборе появляется список всех панелей и попапов которые есть в этой сцене.
2. **MainMenuPanelsEnum**, **GameWorkDeskPanelsEnum**, **GameSettingsPanelsEnum** - в зависимости что выбрано в **SceneEnum** показывает список панелей выбранной сцены. Выбранная панель будет показываться при старте сцены.
3. **MainMenuPanelsInfos**, **ПameWorkDeskPanelInfos**, **GameSettingsPanelInfos** - Списки которые хранят ссылки на панели сцены чтоб можно было связать выбранную панель с его игровым объектом.
4. **startUpActions** - Cписок **Unity** экшенов которые запускаются после инициализации скрипта.
5. Кнопка **Generate Scene Panels** - нужна для автоматической генерации списков активных панелей и ссылок на них. Ее нужно нажимать тогда когда мы добавляем или убираем панель со сцены.

---

## Описание структуры механизма работы полей ввода `(input-system)`

Рассмотрим общую структуру механизма работы с полями. Этот механизм был разработан для того чтобы можно было легко настраивать формы ввода в панелях и чтоб это мог делать любой человек без редактирования кода. 
В панели могут быть формы и полями ввода для них написан общий механизм работы. 
Игровой объект поля ввода имеет в себе такие компоненты как:

1. **Game Object Context** - Компонент из плагина **"Zenject"**. Нужен для создания локального контекста поля чтобы все остальные вспомогательные скрипты имели единый контекст с сервисами.
2. **Base Input Field Installer** - Компонент который наследует **MonoInstaller** из плагина **"Zenject"**. Нужен для инициализации всех сервисов в данном контексте. 
Чтобы работал его нужно добавить в поле **"Mono Instalers"** предыдущего компонента **Game Object Context**. Также нужно указать тип поля ввода, от этого будет зависеть валидация этого поля.
3. **Base Input Field View** - Компонент который хранит все связи и запускает логику валидации. Должен иметь связи со всеми своими полями, а это такие поля как:
	1. **Input Field** - Ссылка на дочерний компонент **InputField** который является базовым объектом **Unity**.
	2. **Error Txt** - Ссылка на дочерний компонент **Text** который нужен для отображения ошибок валидации.
	3. **Basic Graphic** - Ссылка на базовый спрайт компонента **InputField**.
	4. **Error Graphic** - Ссылка на спрайт ошибки компонента **InputField**.
	
Далее просто накидываем нужные нам компоненты в форму.
Когда нам нужно получить поле для отправки на сервер то нужно написать, например получение **"email"** `formFieldsService.GetInputValueByType(InputFieldType.Email)`, 
но перед этим нужно подключить нужный сервис `[Inject] IFormFieldsService formFieldsService;` притом он будет работать только в контексте текущей панели. И так далее по шаблону, сервис **FormFieldsService** хранит все накиданные поля.

--- 

## Описание механизма генерации **API** запросов на сервер 

Был написан механизм генерации **API** запросов на сервер. Суть его в том что он берет файл импорта с программы **"Postman"** и формирует папки и файлы скриптов с запросами как это сделано в **"Postman"**.
Порядок действий для его работы такой:

1. Найти в верхнем меню редактора вкладку **Tools** и нажать на нее.
2. Найти в выпадающем списке поле **Umnish** и нажать на нее.
3. Далее найти в выпадающем списке поле **CreateWebServices**  и нажать на нее.
4. В файловом окне найти файл импорта в формате **JSON** и нажать открыть.
5. Подождать пока скрипт генерирует файлы. если хорошо то по пути **`Assets\Scripts\Common\Services\ApiWebServices`** будут находится все нужные файлы и папки.


